部分非優先組別市民因系統錯誤成功接種疫苗

政府安排約200名屬優先組別的人士，到中央圖書館的社區疫苗接種中心，率先接種新型冠狀病毒疫苗，包括醫護人員、安老院舍員工、維持必要公共服務人員跨境運輸工作，下午亦會有紀律部隊人員接種。早上近11時，陸續有市民步出接種中心，但大多不屬於優先組別、而是昨日因為系統錯誤而成功預約。有長者指接種完後很愉快，因為「信阿爺、信政府」而打疫苗，沒有比較過哪種疫苗適合自己，強調不會信謠言，更加不會信外國。亦有60歲以上市民指，午夜12點在網上成功預約，認為科興疫苗較少副作用，而自己每年亦會接種流感疫苗，今次接種新冠疫苗並無不適。

早上亦有沒有預約的長者，想到場打針但摸門釘，獲職員告知今日未能安排接種疫苗，感到不滿，指自己年老，不懂得上網預約。

原文網址：